海關撿1.3萬件冒牌護膚化妝品 假韓國面膜 貴真貨一倍

2018年05月19日

海關撿1.3萬件冒牌護膚化妝品
假韓國面膜 貴真貨一倍

■海關在多間零售店舖撿獲Leaders Clinic面膜（上圖）等冒牌護膚品。

【本報訊】海關過去3日搗破15間零售店舖及兩個分銷供貨地，撿獲約1.3萬件疑冒牌化妝及護膚品，市值約72萬元，拘捕19人。當中有店舖出售冒牌韓國Leaders Clinic面膜，售價竟然高真貨一倍，相信是捕捉消費者「以為貴先係堅嘢」心理。

記者：金敏琍 徐雲庭

涉案的冒牌化妝及護膚品包括面膜、眉筆、防曬乳液等，涉及假冒韓國、日本及法國品牌，包括ETUDE HOUSE、Laneige及BIODERMA等知名品牌。海關指消費者若小心留意，可從產品包裝及字體等識別真偽，如有眉筆真貨和冒牌貨包裝上的韓文有別；亦有防曬乳液真貨瓶底金邊較幼，冒牌貨則較粗。

捉消費者「貴以為真」心理

海關版權及商標一般調查組指揮官譚佩英稱，案中撿獲的冒牌貨售價由11元至250元不等，冒牌貨一般較真貨便宜15%至65%；惟其中一款冒牌韓國Leaders Clinic面膜，真貨售價約40元，冒牌貨竟然賣逾80元，較真貨貴逾倍，相信是令消費者「以為貴先係堅嘢」。亦有零售店舖將真貨及冒牌貨一同出售，企圖漁目混珠。海關事後將涉案貨品送交政府化驗所化驗，暫未發現有產品重金屬超標。

海關於過去3日採取代號「維納斯」的執法行動，首先在15間分別位於銅鑼灣、尖沙嘴、旺角、深水埗及荃灣等店舖撿獲6,000件懷疑冒牌化妝及護膚品，市值約15萬元，拘捕12男6女（23至40歲），包括6名店東及12名店員。

關員又搗破上水及元朗兩個分銷及供貨地，撿獲7,000件疑冒牌化妝及護膚品，市值約57萬元，拘捕34歲男主腦。海關相信已搗破涉案冒牌貨分銷及供應集團，集團亦把冒牌貨供應到連鎖零售店及藥房等，關員正調查涉案集團運作時間、貨品來源及去向，但相信已流入市面的冒牌貨不多。被捕人士現正保釋候查。

持有Laneige和ETUDE HOUSE的Amorepacific Hong Kong回應稱歡迎海關執法，並建議市民到專門店、官方網上商店及第三方網上合作平台購買產品，以確保買入正貨。

上一則
鄰舍會職員連環虐院友 判社服令

下一則
警樓上吧掃毒拘39人 最細15歲